<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="no" ?>
<modDesc descVersion="109">
    <author>Nalathan</author>
    <version>2.0.0.0</version>

    <title>
        <en>Terrain Texture And Object Picker</en>
    </title>

    <description>
        <de><![CDATA[
Terrain Texture And Object Picker erweitert das Baumenü um eine Pipetten-Funktion für Bodentexturen, Foliage, Büsche, Bäume und unterstützte platzierbare Objekte.

Mit der Pipette lassen sich bereits verwendete Maltexturen, sichtbare Foliage wie Gräser, Blumen und Büsche, platzierbare Bäume sowie unterstützte Objekte direkt auf der Karte aufnehmen und im Baumenü wiederfinden. Bei gemischten Bereichen können mehrere passende Treffer angezeigt werden.

Anwendung:
1. Im Baumenü den Reiter „Pipette“ öffnen.
2. Den Button „Pipette aktivieren“ betätigen.
3. Auf eine Bodentextur, Foliage, einen Busch, einen Baum oder ein unterstütztes Objekt klicken.
4. Den gewünschten Treffer im Baumenü bestätigen.
5. Wie gewohnt malen oder bauen.

Die Pipette kann bei Bedarf jederzeit erneut aktiviert werden. Dabei wird der aktive Pinsel vor dem Aufnehmen zurückgesetzt.

Die Mod berücksichtigt verfügbare Bodentexturen und geeignete Foliage der jeweiligen Karte. Karten-Foliage wird erkannt, ohne zusätzliche Einträge ungeprüft in das normale Baumenü zu laden.

Credits:
Dank an PeterPwn247 für „All Decorative Foliage“ und an modelleicher (Farming Agency) für „All The Ground Textures Ingame“. Beide Mods haben bei der Einordnung geholfen, wie Karteninhalte sinnvoll im Baumenü verfügbar gemacht werden können.

Changelog 2.0.0.0:
- Name auf Terrain Texture And Object Picker geändert.
- Erkennung von Büschen und Bäumen erweitert.
- Erkennungsverbesserungen für Bodentexturen, Foliage und unterstützte Baumenü-Einträge.
- Karten-Foliage-Erkennung für zusätzliche Map-Inhalte verbessert.
- Der bisherige Debugmodus wurde entfernt, da er im normalen Einsatz zu umfangreichen Logeinträgen führte.

Changelog 1.3.0.0:
- Erkennung von platzierbaren Bäumen hinzugefügt.
- Erkennung von platzierten Objekten, Foliage und Bodentexturen verbessert.

Changelog 1.2.0.0:
- Erkennung von Foliage wie Gräsern, Blumen und Büschen ergänzt.
- Karten-Foliage wird, sofern möglich, als malbare Baumenü-Einträge verfügbar gemacht.
- Gemeinsame Trefferliste für Foliage und Bodentexturen ergänzt.

Changelog 1.1.0.0:
- Erkennung geeigneter platzierbarer Objekte hinzugefügt.
- Bedienung der Pipette verbessert: erneutes Aktivieren löscht die vorherige Auswahl.
- Allgemeine Einstellungen zum Aktivieren der Pipette und für kostenfreies Malen hinzugefügt.
]]></de>
        <en><![CDATA[
Terrain Texture And Object Picker adds a pipette function for ground textures, foliage, bushes, trees and supported placeable objects to the construction menu.

It allows previously used paint textures, visible foliage such as grass, flowers and bushes, placeable trees and supported objects to be picked directly from the map and found again in the construction menu. In mixed areas, several matching results can be shown.

How to use:
1. Open the “Pipette” tab in the construction menu.
2. Press the “Activate pipette” button.
3. Click a ground texture, foliage, a bush, a tree or a supported object.
4. Confirm the desired result in the construction menu.
5. Paint or build as usual.

If needed, the pipette can be activated again at any time. The active brush is reset before picking.

The mod considers available ground textures and suitable foliage of the current map. Map foliage is detected without loading additional entries into the regular construction menu unchecked.

Credits:
Thanks to PeterPwn247 for “All Decorative Foliage” and to modelleicher (Farming Agency) for “All The Ground Textures Ingame”. Both mods helped with understanding how map content can be made available in the construction menu.

Changelog 2.0.0.0:
- Renamed to Terrain Texture And Object Picker.
- Extended detection of bushes and trees.
- Improved detection for ground textures, foliage and supported construction-menu entries.
- Improved map foliage detection for additional map content.
- Removed the previous debug mode because it produced excessive log output during normal gameplay.

Changelog 1.3.0.0:
- Added detection support for placeable trees.
- Improved detection of placed objects, foliage and ground textures.

Changelog 1.2.0.0:
- Added detection support for foliage such as grass, flowers and bushes.
- Map foliage is added as paintable construction-menu entries where possible.
- Added a combined result list for foliage and ground textures.

Changelog 1.1.0.0:
- Added detection support for suitable placeable objects.
- Improved pipette handling: activating the pipette again clears the previous selection.
- Added general settings for enabling the pipette function and free painting.
]]></en>
        <fr><![CDATA[
Terrain Texture And Object Picker ajoute au menu de construction une fonction de pipette pour les textures de sol, la végétation, les buissons, les arbres et les objets plaçables compatibles.

Il permet de prélever directement sur la carte des textures déjà utilisées, de la végétation visible comme l’herbe, les fleurs et les buissons, des arbres plaçables ainsi que des objets compatibles, puis de les retrouver dans le menu de construction. Dans les zones mixtes, plusieurs résultats correspondants peuvent être affichés.

Utilisation :
1. Ouvrez l’onglet « Pipette » dans le menu de construction.
2. Appuyez sur le bouton « Activer la pipette ».
3. Cliquez sur une texture de sol, de la végétation, un buisson, un arbre ou un objet compatible.
4. Confirmez le résultat souhaité dans le menu de construction.
5. Peignez ou construisez comme d’habitude.

La pipette peut être réactivée à tout moment si nécessaire. Le pinceau actif est réinitialisé avant le prélèvement.

Le mod prend en compte les textures de sol disponibles et la végétation compatible de la carte utilisée. La végétation de carte est détectée sans ajouter d’entrées non vérifiées au menu de construction standard.

Crédits :
Merci à PeterPwn247 pour « All Decorative Foliage » et à modelleicher (Farming Agency) pour « All The Ground Textures Ingame ». Ces deux mods ont aidé à comprendre comment rendre le contenu des cartes disponible dans le menu de construction.

Changelog 2.0.0.0 :
- Renommé en Terrain Texture And Object Picker.
- Détection des buissons et des arbres étendue.
- Amélioration de la détection des textures de sol, de la végétation et des entrées compatibles du menu de construction.
- Amélioration de la détection de la végétation de carte pour les contenus supplémentaires.
- Suppression de l’ancien mode debug en raison d’une génération excessive d’entrées dans le journal pendant l’utilisation normale.

Changelog 1.3.0.0 :
- Ajout de la détection des arbres plaçables.
- Amélioration de la détection des objets placés, de la végétation et des textures de sol.

Changelog 1.2.0.0 :
- Ajout de la détection de la végétation comme l’herbe, les fleurs et les buissons.
- La végétation de carte est ajoutée comme entrée peignable du menu de construction lorsque cela est possible.
- Ajout d’une liste commune de résultats pour la végétation et les textures de sol.

Changelog 1.1.0.0 :
- Ajout de la détection des objets plaçables compatibles.
- Amélioration de l’utilisation de la pipette : une nouvelle activation efface la sélection précédente.
- Ajout de paramètres généraux pour activer la fonction pipette et la peinture gratuite.
]]></fr>
    </description>

    <iconFilename>icon_TexturePipette.dds</iconFilename>
    <multiplayer supported="true"/>

    <l10n>
        <text name="TP_msg_noPosition"><de>Kein Ziel gefunden.</de><en>No target found.</en><fr>Aucune cible trouvée.</fr></text>
        <text name="TP_msg_armed"><de>Pipette bereit. Ziel anklicken.</de><en>Pipette ready. Click target.</en><fr>Pipette prête. Cliquez sur la cible.</fr></text>
        <text name="TP_msg_cancelled"><de>Pipette aus.</de><en>Pipette off.</en><fr>Pipette désactivée.</fr></text>
        <text name="TP_msg_objectDetected"><de>Ausgewählt: %s</de><en>Selected: %s</en><fr>Sélectionné : %s</fr></text>
        <text name="TP_msg_objectNotReady"><de>Nicht baubar: %s</de><en>Not buildable: %s</en><fr>Non constructible : %s</fr></text>
        <text name="TP_msg_mapFoliage"><de>Kartenobjekt gefunden: %s</de><en>Map object found: %s</en><fr>Objet de carte trouvé : %s</fr></text>
        <text name="TP_msg_mapOnlyFoliage"><de>Karten-Foliage gefunden: %s</de><en>Map foliage found: %s</en><fr>Végétation de carte trouvée : %s</fr></text>
        <text name="TP_category_pipette"><de>Pipette</de><en>Pipette</en><fr>Pipette</fr></text>
        <text name="TP_tab_pipette"><de>Pipette</de><en>Pipette</en><fr>Pipette</fr></text>
        <text name="TP_tab_results"><de>Gefundene Objekte</de><en>Found Objects</en><fr>Objets trouvés</fr></text>
        <text name="TP_msg_noBuildMenuEntryHere"><de>An dieser Stelle wurde kein auswählbarer Baumenü-Eintrag gefunden.</de><en>No selectable construction menu entry found at this position.</en><fr>Aucune entrée sélectionnable du menu de construction trouvée à cet endroit.</fr></text>
        <text name="TP_msg_staticNotInBuildMenu"><de>An dieser Stelle gibt es keinen Baumenü-Eintrag. Festes Kartenobjekt: %s</de><en>No construction menu entry at this position. Static map object: %s</en><fr>Aucune entrée du menu de construction à cet endroit. Objet fixe de carte : %s</fr></text>
        <text name="TP_label_mapObject"><de>Kartenobjekt</de><en>map object</en><fr>objet de carte</fr></text>
        <text name="TP_label_treeDetected"><de>Baum erkannt</de><en>Tree detected</en><fr>Arbre détecté</fr></text>
        <text name="TP_button_activate"><de>Pipette aktivieren</de><en>Activate pipette</en><fr>Activer la pipette</fr></text>
        <text name="TP_button_active"><de>Pipette aktiv</de><en>Pipette active</en><fr>Pipette active</fr></text>
        <text name="TP_settings_title"><de>Terrain Texture And Object Picker</de><en>Terrain Texture And Object Picker</en><fr>Terrain Texture And Object Picker</fr></text>
        <text name="TP_pipetteEnabled_short"><de>Pipette aktivieren</de><en>Enable pipette</en><fr>Activer la pipette</fr></text>
        <text name="TP_pipetteEnabled_long"><de>Aktiviert die Pipetten-Funktion im Baumenü.</de><en>Enables the pipette function in the construction menu.</en><fr>Active la fonction pipette dans le menu de construction.</fr></text>
        <text name="TP_freePaintEnabled_short"><de>Kostenfreies Malen</de><en>Free painting</en><fr>Peinture gratuite</fr></text>
        <text name="TP_freePaintEnabled_long"><de>Ermöglicht Malen ohne Baukosten, solange diese Option aktiv ist.</de><en>Allows painting without construction costs while this option is enabled.</en><fr>Permet de peindre sans frais de construction lorsque cette option est activée.</fr></text>
        <text name="TP_msg_mapFoliageSelected"><de>Kartenobjekt gewählt.</de><en>Map object selected.</en><fr>Objet de carte sélectionné.</fr></text>
        <text name="TP_msg_mapFoliageBrushAccepted"><de>Kartenobjekt gewählt. Pinsel übernommen.</de><en>Map object selected. Brush accepted.</en><fr>Objet de carte sélectionné. Pinceau accepté.</fr></text>
    </l10n>

    <extraSourceFiles>
        <sourceFile filename="scripts/MapObjectFinderMenu.lua" />
        <sourceFile filename="scripts/lib/MapObjectFinderUIHelper.lua" />
        <sourceFile filename="scripts/MapObjectFinderMapFoliageStore.lua" />
        <sourceFile filename="scripts/MapObjectFinder.lua" />
        <sourceFile filename="scripts/MapObjectFinderGroundTextures.lua" />
    </extraSourceFiles>
</modDesc>
